Решил слить немного яду в блог, чтоб не отравиться, нося его с собой.

Надо признаться, что жира мне не понравилась с самого начала. Может поэтому я ее до сих пор не очень люблю. 

Первое мое негодование было из-за того, что на одну задачу нельзя назначить одновременно несколько людей. Можно заводить подзадачи. Но зачем мне этот workaround? Для подзадач мне приходится выдумывать заголовки. Или дублировать существующие. Это неудобно, когда я просто хочу добавить еще одного коллегу, чтоб он мог видеть эту задачу в списке своих, делать по ней коммиты, учитывать в своих трудозатратах.

В жире нет из коробки интеграции с системой контроля ревизий. С моей точки зрения это нонсенс. Система трекинга без интеграции с репозиторием. Это даже в [trac](http://trac.edgewall.org/) было 7 лет назад и бесплатно. Чтобы добавить в жиру интеграцию, надо покупать плагин. Об этом позже.

В жире нет из коробки удобного трекинга времени работы над задачей. По моему опыту, самый разумный способ записать сколько времени потрачено на задачу - это в конце дня составить список задач и разделить рабочее время между ними по ощущениям. Воркфлоу, который предлагает жира не подходит для разработки софта. Они предлагают ввести время старта работы над задачей, время окончания. Это не подходит, т.к. при разработке постоянно приходится отвлекаться на помощь коллегам, на небольшие но срочные задачи. Постоянно приостанавливать задачу мне не удобно. Это как выкручивание себе рук. Я, например, могу отвлечься почитать новый критикал баг, чтоб ответить коллеге мой он или нет. Мне не удобно сразу останавливать свою текущую задачу, т.к. может я через 30 секунд пойму, что баг там не мой и переключаться на него нет смысла. А если баг мой и я начал в нем разбираться, то мне не удобно лезть в жиру, чтоб остановить старую задачу и взять в работу этот баг. Я уже погрузился в отладку и не хочу отвлекаться на жиру. Вобщем встроенный механизм трекинга времени в жире никуда не годен. К тому же у него убогий интерфейс. Надо делать кучу лишних кликов, чтоб ввести учет очередного часа работы. Эти рутинные клики выбешивают. Заставлять людей отчитываться таким образом - это преступление против человечности.
Итог - надо опять покупать сторонний плагин.

Ну ок, допустим это хорошо. Наличие плагинов снижает стартовую цену жиры. Если кому-то не нужна функциональность, он может не платить. Если кому-то нужна, то он может купить плагин.

Но тут возникает очередная проблема жиры. Если жира используется в организации с небольшим IT департаментом, то сама жира может быть куплена на 500 человек. А команда разботки может быть только 20 человек. Однако, если какой-то плагин нужен команде разработки, то надо [либо покупать его на 500 человек, либо ставить отдельную жиру](https://answers.atlassian.com/questions/117900/why-is-not-possible-to-to-have-different-licenses-for-jira-and-its-plugins). И больше всего радует ответ атласиана, что они Won't fix эту проблему.

Ну собственно, если ставить отдельный трекер под команду разработки, то можно поискать и альтернативный трекер, в котором хотя бы интеграция с гитом будет из коробки.

tags: jira